\subsubsection[{\itshape Recordare}]{Nicola Bernardini, {\itshape Recordare} (1999)}
% Bernardini Recordare (1999)

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Nicola Bernardini, {\itshape Recordare} (1999) (\arabic{ms})}

		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item \emph{Recordare -- madrigale recitato per suoni elaborati}

      \item lavoro acusmatico

      \item iniziato nel 1995, completato nel 1999

		  \item prima esecuzione \emph{{\AA}hrus Festival Week}, {\AA}hrus, Danimarca, 27/9/1999

		  \item \url{https://gitlab.com/nicb/Recordare}

	   	\item \url{https://soundcloud.com/nicb-4/nicola-bernardini-recordare}

		\end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Nicola Bernardini, {\itshape Recordare} (1999) (\arabic{ms})}

		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item testo durissimo scritto da mio padre durante la guerra serbo--bosniaca

      \item problemi:

        \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

            \item come mantenere (quasi) l'intelligibilit\`a del testo senza
                    ridurre la percezione della sua musicalit\`a intrinseca?
      
            \item come comunicare l'idea di un coro di morti?
      
            \item come trasmettere l'idea di una moltitudine con voci
                  recitanti soliste?

        \end{itemize}

		\end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Nicola Bernardini, {\itshape Recordare} (1999) (\arabic{ms})}

		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item registrazioni di letture anodine di alcuni membri della mia
              famiglia (giovani/anziani, maschili/femminili)

      \item etichettato gli onset di ciascun difono utilizzando {\tt
              transcriber} (database di difoni)

      \item ri--combinato e ricostruito il testo utilizzando software scritto
            apposta per generare il rendering con {\tt csound}

      \item ideazione di una sintesi granulare/concatenativa con finestratura
              progettata per il brano (derivazione di finestre \emph{Kaiser}
              di secondo tipo, ecc.)

      \item spazializzazione \emph{frontale} che pu\`o essere ridisegnata per
            accomodare spazi con caratteristiche acustiche diverse.

		\end{itemize}

\end{frame}
